%@Titre: Ordre et multiplication
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item On sait que $a<b$. Recopie et complète le tableau suivant.
\[\begin{tabular}{|c!{\ldots}c|c!{\ldots}c|c!{\ldots}c|}
\hline
$a$&$b$&$-2a$&$-2b$&$-5a$&$-5b$\\
\hline
3&4&&&&\\
\hline
$-1$&2&&&&\\
\hline
$-4$&$-3$&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\]
Que remarque-t-on ?
\item Il faut prouver cette remarque. Soit $a$ et $b$ deux nombres
quelconques tels que $a<b$ et $c$ un nombre {\bf négatif}.
\\Alors on a $a-b<0$ et comparons les produits $ac$ et $bc$.
\[ac-bc=\underbrace{\underbrace{(a-b)}_{<0}\times\underbrace{c}_{<0}}_{\ldots}\]
donc $ac\ldots bc$
\end{myenumerate}
\[\encadrecouleur{LightGray}{\em\Si on multiplie les deux membres
d'une inégalité par un nombre \ldots\ldots\ldots \alors
\dotfill\par\dotfill}\]